廿蚊張要求政府協助飲食界支付14天租金、工資及寬免差餉 呼籲業主繼續減租

身兼行政會議成員的飲食界立法會議員張宇人表示，會要求政府能向財委會申請撥款，為受新防疫措施影響的飲食業界支付14天的租金和工資，以及寬減、甚至寬免一季差餉等，協助飲食業界渡過難關。

張宇人表示，受疫情影響，過去幾個月飲食業界只有於3月初時，生意額稍有回升，2月和4月的情況困難，加上昨日政府宣布針對食肆的新防疫措施，對業界造成很大衝擊，呼籲早前願意減租的業主，4月份繼續減租，期望未有減租的業主，4月份能減租，顧全大局。

另外，稻苗學會主席徐汶緯出席一個電台節目表示，全港有1萬3千個飲食牌照可提供堂食，如果疫情令當中1成食肆要倒閉，可能會造成大批飲食業界員工失業。

出席同一節目的現代飲食專業管理協會主席梁志偉認為，在新防疫政策下，業界會有犧牲，但基於社會責任，業界願意盡量配合，與社會共度難關

香港做生意包賺

如果可以政府比錢, 我相信9成零售主動想唔開工, 好過日日無生意

不如一齊玩 #黃店外賣challenge #yellowshopchallenge?

咁鍾意ig story tag人 不如整個#黃店外賣challengeaccepted?

講到底又係要錢 俾你開門都唔夠

On9

你減租唔撚得

交稅幫你交租

執笠囉

公帑補貼業主, 傻撚咗

全球最自由經濟體
咪係呢啲仆街搞到無左
唔洗賺啊？
資本主義，自由市場嚟㗎嘛

今朝多24單初步

BAND有個一家4口全中

賺左咁多年
輸14日就牙痛咁既聲

投資涉及風險，我股輸左錢係咪賠埋比我先

LKF群組今日過硬50個
60都嚟緊

你咁做,係干預自由市場

本身都無生意

何需資助

咁員工點

咁仲係唔係社區爆發？

廿蚊咁既要求可以接受
但將來完左疫情後要接收入直接抽重稅
咁就公平啦

唔知班人有冇四圍走
不過未計啲客都>120人
有都唔出奇

點會冇周圍走
手帶人都出街啦

廿蚊張理得你

搵條垃圾做民意代表下場

功能組別

咁比佢哋繼續開囉，反正好多都會執

其實政府點都應該要手有compensation, 而現在係咩都無？ 剩係強制規定食肆4人枱同1.5米距離，咁樣14日都好難捱 小店係雪上加霜

佢真係呼籲到啲地產商減租咩，人地簽晒租約就梗係要賺到盡；如果政府鋪貼租金又係比地產商賺，喺香港地做地主真係無得輸

政府限制餐廳營業

緊急關頭要採取必要手段

叫政府立法禁收租三個月

政府:香港係自由經濟…應由租戶同租主自行相討

似係俾僱主，咁僱員呢？

一係收租要交150% TAX 再補貼俾商鋪囉

執緊一半食肆，租金咪自然下跌囉，自由市場啊嘛

蘋果35了

如果政府一早封關，對醫護有充足支援，補助就可以討論。
依加乜柒都做唔好做唔到，要市民同你埋單？屌你啦你班撚樣

直接按收入交稅，類似營業稅咁囉
咁就公平
唔係既點解輸打贏要

通常蘋果都好燈
尋日佢預報關細最後開到超大

其實應該代繳人工
政府支援企業要求唔炒人
但宜家好多老細收完舊錢
再炒埋班員工
根本就雙重福利
講到底都係華人生意賺到盡

直接立例叫業主唔收租14日

建議員工補貼返14日薪金比僱主

生意線就壓榨員工 迫人超時唔畀錢
生意唔好第一時間炒人無薪假又𢱑津貼
香港商界完美演繹共產黨級數無恥

你條撚樣賺大錢個陣有無分番d俾員工

收完政府錢借意摺左佢
員工898

應該要求政府幫你供埋樓，養埋你過世